[有片] 廢柴老豆:「有樓留給你也未必是好事」

賣樓後的九年來一直租住單位至今，馬先生期間曾試過抽居屋卻落空，三年前樓價瘋癲時亦曾遇上業主加租兩成被迫遷，年紀細細的八歲兒子目睹也不禁問「如果我哋當年無賣層樓應該會幾好」父親只好向他詳細解釋，再補加一句勵志明言「如你日後有能力，你也可以自己賺錢買，爸爸未必有能力幫你置業，有樓留給你也未必是好事，自己要努力！」。

談及現時發展商不斷推出的新樓的劏房單位，馬先生認為不切實際：「二百呎究竟點一家人一起生活，我睇新聞見到好多人死慳死底，要家人協助上會比首期，死慳死底去供款，每日消費五十蚊，交通、食飯甚至連日用品每一樣都要慳住用，究竟係咪好事？！每日返工十幾二十個鐘，無基本消費娛樂，倘若日後樓市逆轉會點？！」

他認為不會刻意去追價入市，買不起物業也能夠生活，最重要心態自行調節，有地方可讓家人安頓下來，日常生活沒有影響便可。

成地精

有樓未必係好事
但無就一定係壞事囉

唔知佢個仔10年後睇返段片，會唔會想打柒個老豆

「如果冇能力就冇得講，但如果係有能力，供書教學外，一定要幫忙（子女）...叫佢哋自己買樓結婚，我諗佢哋都唔使結嘞啩，嘿嘿。」針織公司南旋控股主席王庭聰是名副其實的廿四孝父親，在三名子女組織小家庭時贈樓作賀禮；都是土地不足的問題，令香港樓價高得離奇，王庭聰坦言，年輕人大學畢業後，月入也只萬多兩萬，除卻家人幫忙，幾乎「冇乜可能」買樓，「如果父母有能力，我覺得係應該（幫忙）」。

身邊都有人早幾年見升都放左層樓出去
諗住等跌果陣再買過
點知又係租到而家

八歲就識講呢啲野，好恐怖

有幾奇
小學d同學問住邊已經有對比

真係唔敢生

窮撚就咪學人生仔啦

又回帶

一句到尾
自住唔好諗住投資
一個唔該渣都冇

做男人 做老豆
做撚到要同個8歲仔 講撚埋d歪理
好唔撚好意思呀

就係 一出社會識女仔 第一日見就問你做乜住邊人工幾多 屌你老母

死雞橕飯蓋
我係佢真係無面去做訪問

個老豆真係好廢
射個波落自己個仔度

香港地 樓呢樣野 只入不出 點會賣

自住樓唔賣得，要講幾多次？

愈窮既人愈想生仔

睇佢個樣好無奈
個仔咁細就問呢d野
第日上連登知道埋窮人生仔呢句野仲得了

窮人生仔正仆街

試下當年賣完真係樓價跌佢仲會唔會咁講

唔肯承認自己冇能力

死兜難兜有乜用丫

呢啲咪叫沽空層樓囉，hk 大把呢類未見過$既人，得一層樓學人炒出 ，最後上唔返車。

好心自住果層唔好郁la

笑到食屎

老豆自己打飛機都算，仲要教埋個仔打飛機

同一個人買第二個單位先叫炒，自住都想炒，死硬啦

終於有d無咁離地既有錢佬講野
果d乜鳩買少部電話去少次旅行就買到樓果d真係on99

有樓留給你也未必是好事

好想知佢d同事朋友見到個訪問會點樣背後笑鳩佢

老豆養仔 仔養仔好撚正常
係某種人特別無恥要仔養番佢
呢種文化仲要係好普遍
條友呢D歪理咪又差唔多

So damn true

借問聲有樓的壞處係咩？